# Лабораторная работа №2 "Межъязыковые форматы хранения и передачи данных" по курсу Технологии программирования

### Вариант 34: 
#### Игра “Осцилляторы”. Клиентское приложение игрока отправляет сообщения случайному игроку с определённой частотой. Игрок может увеличить или уменьшить частоту на определённый шаг. Игроки выигрывают, когда все осцилляторы синхронизируются


Файл server.py содержит скрипт для серверной части приложения, который сравнивает отправленные сообщения пользователй и обеспечивает рассылку сообщений всем клиентам, если они выйграли игру или проиграли. 


При запуске из консоли серверный скрипт принимает единственный параметр – номер порта для прослушивания. 

Остальные файлы содержат исходный код клиентского приложения. 

Модуль application представляет содержит основную логику работы клиентского приложения, включая приём и отправку сообщений.

Модуль main представляет собой точку входа в клиентское приложение. 

В модуль messages вынесены строковые элементы графического интерфейса пользователя. 

Модуль model содержит объектную модель сообщений, которыми обмениваются клиенты и сервер. Этот модуль подключается как к клиентскому, так и серверному приложению, так что такой файл входит одновременно в оба приложения. 

Модуль view определяет графический интерфейс пользователя клиентского приложения.

## Запуск сервера

```
python server.py номер_порта
```

## Запуск клиента

```
python main.py
```

##### Адрес и порт сервера вводятся в графическом интерфейсе.
##### Aдрес = localhost

